［Eva撚入］想問吓動畫結局點解有成班人拍手？

啱啱先睇完Eva，想問下結局究竟發生咩事，點解會有一班人圍住Shinji拍手

唔夠錢

好似屌完閪，有班人圍住你拍手掌咁

巴打睇埋電影版End of Evangelion先，最尾兩集TV嘅時間點係第三次衝擊，全人類變橙汁，失去心之壁融為一體，所以先會有呢啲心靈交流。但係其實咁都解唔哂，自己搵套解釋就得

當年出EVA動畫既時候
漫畫係仲未完結
所以呢個係原創既結局黎
但大部分EVA迷都唔滿意
所以又出左個劇場版 (真心為你AIR) 去補完劇情 (唔算原創既,同漫畫結局都相似)

第三次衝擊？🤔唔見動畫有講嘅？

呢個解釋左大部分EVA既設定
唔包結局

EVA好似係動畫先架喎

因為tv動畫做到冇錢，睇埋電影版先完整，好似係

漫畫
連載期間 1994年12月26日－2014年11月20日

動畫
1995年10月4日－1996年3月27日

劇場版
1998年3月7日

作者想幫毒撚心理輔導脫毒，點知對牛彈琴。之後索性reboot掠水。

係喎，不過都唔係漫畫原創。所以唔關漫畫做完未事。

開始連載時間雖然比電視動畫還早[3]，但並不是動畫的原作，而是基於動畫的原案、腳本的漫畫化作品[4][5]，在動畫播放前先連載漫畫版本作為宣傳，而漫畫版不少情節的處理和切入點也有別於動畫

但顯而....D FANS係唔接受結局
先會出現呢個劇場版

佢個陣既構想 係理想論 但唔係FANS想見既野
FANS係想見大戰救地球 唔係想睇心理獨白戲

聽你地咁講，套動畫似係搵笨嫁喎點解會喺日本咁受歡迎嘅？

FANS唔接受結局依個講得啱。個陣收刀片添

人設
機設
同埋個陣算係好創新

你自己睇過未先

就算放到依加都好創新其實

我早排先睇過晒一次漫畫同動畫

如果唔係WIKI同YOUTUBE解說
真係1999999
細個就話唔明姐..
大個左都唔會明

就係睇咗動畫先咁問，入面啲宗教嘢似係故弄玄虛咁喎，就算講心理學啲嘢都唔算新鮮

支那解說 勿屌 佢算講得易明

我又覺得唔難明，只係佢關於個世界觀既線索好散，要自己整理一下。到最後其實都係想講人類之間消除隔模

我都唔太鐘意 懶係高深故弄玄虛

佢其實HIT既就唔係因為劇情

機設同人設先係重點

你問好多人佢地知邊個叫明日香 知邊個係綾波麗 邊部初號機 同埋"暴走"一詞
但唔會知EVA / 唔會知佢講乜

人同人最大既距離係心之距離 所以有AT力場

簡單D就係自閉!

相比EVA

我覺得Gunbuster 係出眾好多

宗教野你當係蒙太奇。佢動畫放到依加黎睇，好多地方都好出色，唔講其他，只係講剪接，依加基本上冇咩動畫學到佢咁

係啊，藍色窗簾嚟，個作者作個陣都無諗咁多，純粹想拋啲嘢出嚟大吓人，啲fans就喺度過份解讀

次次都係deadline fighter 個故事唔見得好有趣

D人都係J明日香嫁姐

主角都係拎佢隻手黎打飛機 仲射9佢

對於宗教既解讀，我都同意唔洗諗太多。EVA最大既主題其實係講一個自閉仔點樣走出舒適圈，簡單黎講係脫毒既故事

佢只係用左生命之樹 同使徒 呢2個teams
其實入面個故事都冇D咩真係關宗教事

其實係，等於依加好多動畫攞啲神畫做題材姐EVA個故事根本同宗教冇關

啲人鑽牛角尖，係都要由宗教角度諗同解讀，咪話唔明囉

不過真心
以家新個套劇場版
我只會評價為 2個GAY佬的故事
個陣入戲院睇...
2條GAY佬係到彈鋼琴

又中2到極點 為左救綾波麗放棄成全世界都得

我覺得唔係喎，套嘢似係講中咗毒撚心聲所以先咁受歡迎

唔由宗教角度諗 都未必明
無啦啦衝擊 無啦啦又補完計劃 呢個補完計劃又分2派人
跟住又無啦啦初號機暴走 去到一半又解釋佢老母個靈魂係初號機入面
S2機關點黎 靈魂係入面 點解會變到無電都可以運作到 之類

都係睇解說我先明

毒撚都係J明日香咋

個陣明日香既人設 係好撚多人鐘意
雙馬尾 橙頭髮 傲嬌

我第一次睇既時候仲用緊56k呀！你算幸福了！

我第一次睇都係56K年代
個陣有線做

唔會明個故事
只係見到有暴走 有機械人打交 覺得好睇

如果現實有個咁嘅女仔應該無人鍾意，呢樣又唔高興個樣又唔高興，根本唔知佢想點

依個係佢當年紅其中一個原因，更重要既係佢既表現手法。

我鐘意呀
利申 好鐘意港女 (我M底)

諗通咗咁解姐

我都好同意，不過劇情上面就唔知發生咩事

唔洗逐個行為解讀 總之動畫最後兩集就係講個主角自己諗埋一邊
自言自語鳩up完一輪突然就諗通左 就係咁簡單
拍手只係象徵黎冇真實發生

自言自語其實係精神病人嚟

戀父精神病人

有啲作品成為到經典一定有佢既原因

我自己就覺得overrated，故弄玄虛，過份解讀喇

其實成套野真係唔複雜 但係佢好多故弄玄虛嘅手法
而且佢好多名詞冇俾解釋 冇打算俾觀眾知道係乜(只係用黎推進劇情)
如果太斟酌細節就會覺得套野好難明

當時結尾已經冇咩budget 所以出咁既結局
後尾收得先出關事既電影版

人類補完計劃令所有人合而為一，碇做主體。

因為合一，碇夢想實現，其他所有人恭喜佢成功得到佢想要嘅世界（所有人都了解自己，唔需要再配合其他人做別人期望嘅自己），所以拍手同恭喜。

但最終碇發現，咁嘅世界唔係佢想要，所以分返開變成得返明日香同碇，零波麗因為冇靈魂，所以唔會“復活”。

結局到最後碇想殺返明日香再自殺，但都係落唔到手或者諗落都係唔想明日香同佢死，所以放棄。

結局冇好似其他作品咁有咩特別道理交待，碇冇成長，依然係廢柴，明日香依然係明日香，但，可能咁樣先係反映現實，人類就係咁。

個結局咁複雜㗎

有樣野你搞錯左，EVA經典在唔單單佢既劇情。而係佢既製作同設定。

製作上，大量蒙太奇既使用，同意識流既剪接就算黎到依加，都冇咩作品學到佢。

設定上，傲嬌無口始祖。創作出「暴走」一詞，苗條既人型機械人，同步率等等...

佢係影響左好多之後既作品，所以佢成為左一個經典。依個係事實，唔存在咩o唔overrate。等於你話蒙羅麗莎都係一個人像姐，覺得overate 咁。

鍾唔鍾意佢係好個人既喜好，但係踩佢之前，請先了解下依套作品既價值。

更正，帶起左「暴走」依個詞

咁都係觀點與角度啫，你覺得套嘢有開創性所以就經典，我就純粹覺得唔好睇，比人吹大咗

你覺得唔好睇，依個係喜好既問題。

佢係經典，依個係事實唔存在喜唔喜好既問題。

等於你絕對可以唔鍾意「教父」依套戲，但係你唔可以否定佢係經典既作品

用返動漫做例子，我都唔鍾意睇龍珠，但係龍珠的確係一代經典。

簡單嚟講，即係一套嘢可以唔好睇但係經典囉，咁呢個道理我都明白嘅

都話左好唔好睇就喜好問題姐，我唔會迫人鍾意一套野。不過你唔鍾意唔阻佢成為經典之作，亦唔代表佢係差既作品。

恭喜變大人

我淨係睇咗漫畫，漫畫個結局有啲唔同

呢個答案最ON9

恭喜佢, 拍手果度, 係指真嗣本身認為現實太殘酷冇意義, 全人類死晒唔關自己事, 但tv版用大量既對話與記憶碎片做思考過程, 使真嗣終於願意開放自己接受現實, 1個新既可能性, 接受即使人類各自有自己at field, 靠近會互相傷害, 但亦可以互相理解、幸福相愛, 唔需要刻意保護自己封閉自己1味被動等人愛, 自己亦可以主動d關心他人

其實舊tv eva就係講靠自已去改變自我價值, 當時真嗣只有唯1一個絕望既世界觀, 套野就係講佢係想法上既改變, 例如世界1係1個高中生冇死人零波麗明日香都開心返學既世界, 係想像出黎/劇本咁; 世界2係現實, 2號機被分屍, 第3次衝擊發生全人類變lcl, eva入面呢2個世界係冇分別, 真正既分別在於你既睇法/立埸/自我認知, 正如同1個香港都有藍黃你之知, 明明同1個世界明明發生緊同1樣野事但可以有不同想法去看待然後使世界分離

一直都搵唔到下集,究竟有冇出?

慶祝佢自己諗通左

傳聞311大地震果時死咗

純粹爛尾。

反主流好獨到好威呀

過主啦

第一次聽呢個版本

原來動畫版坐時光機抄漫畫版

唔關主唔主流事, 本身eva開播果時個背景係日本社會風氣過度壓抑, 青年宅化係自我成長同認知上唔健全, 成人亦停滯於重複度日, 思想俾環境所限亦冇動力革新, 所以同世代既人易代入

而家多左人1生係溫室長大,咩資源都有又有人關愛又盛,挫折&低潮相對易復康,與生俱來經已擁有選擇自由,選項1直都好多係眾多作品中未睇經已有自行篩選,只當動漫係俾小朋友睇既卡通,唔會深究探討目光留於表面,寧花時間追韓劇或tvbc9片

我個理解係真嗣諗通左，班人拍手掌。
唔好再問啦 ，會解到傻

有人話動畫就係庵野eva觀，漫畫係貞本義行既平衡時空

你當主角諗通左, 就會發生既事
銀魂都發生過

認真mode: 聽講當時TV做到冇錢, 所以最尾2集都係靜畫+內心獨白, 做出黎既效果好抽象
之後劇場版(EOE)就用番一個寫實d既方法去描述成件事
你當TV版係心靈世界, 劇場版係物理世界就得
2者都係同一時間點進行